<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Camilo Rojas</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Camilo Rojas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Camilo Rojas&lt;/strong&gt; is a father, coder, nerd to the bone, data-driven professional, who is currently the Worldwide Sales Director for IBM&amp;rsquo;s watsonx platform, which focuses on generative AI enterprise solutions. With over 20 years of experience, Camilo has played an instrumental role in launching the watsonx platform, and currently leads its go-to-market strategy within IBM.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Camilo envisions a world where Generative AI serves as the catalyst for change, providing companies and professionals with a competitive advantage by augmenting and automating connections. He is passionate about responsible AI that can safely reduce risks while adhering to emerging geographical and industry regulations. To achieve this vision, Camilo collaborates closely with clients, sharing insights gleaned from hundreds of engagements in the field of AI and guiding them towards successful adoption.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lakehouse: La evolución de las arquitecturas de datos modernas</title>
      <link>http://localhost:1313/archive/lakehouse-arquitectura-datos-moderna-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 17:20:27 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archive/lakehouse-arquitectura-datos-moderna-2021/</guid>
      <description>Explora la evolución de los repositorios de datos empresariales desde Data marts hasta Lakehouse, incluyendo casos de uso, arquitectura y mejores prácticas para implementar esta moderna aproximación de almacenamiento y procesamiento de datos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La importancia de un catálogo de datos para maximizar el uso de los datos</title>
      <link>http://localhost:1313/archive/importancia-catalogo-datos-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 24 May 2021 20:02:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archive/importancia-catalogo-datos-2021/</guid>
      <description>Explora la importancia de los catálogos de datos modernos para maximizar el uso empresarial de la información, incluyendo funciones clave, roles de usuario y el impacto transformador de la AI en la gestión de metadatos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cómo acelerar la adopción de una cultura analítica en mi compañía?</title>
      <link>http://localhost:1313/archive/acelerar-cultura-analitica-empresarial-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 20:02:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archive/acelerar-cultura-analitica-empresarial-2021/</guid>
      <description>Guía estratégica para acelerar la adopción de una cultura analítica empresarial, cubriendo aspectos clave desde liderazgo ejecutivo hasta metodologías prácticas para transformar la toma de decisiones basada en datos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Experiencia en la adopción de AI en las compañías en Latino América</title>
      <link>http://localhost:1313/archive/experiencia-adopcion-ai-latinoamerica-2021/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:11:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archive/experiencia-adopcion-ai-latinoamerica-2021/</guid>
      <description>Lecciones aprendidas en la adopción de Inteligencia Artificial en compañías de Latino América, incluyendo cinco elementos críticos para el éxito: casos de uso, skills y talento, datos, tecnología y organización.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Experiencia en la adopción de AI en las compañías en Latino América</title>
      <link>http://localhost:1313/archive/experiencia-adopcion-ai-latinoamerica/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:11:50 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archive/experiencia-adopcion-ai-latinoamerica/</guid>
      <description>Regresando con el blog, vuelvo a escribir con algunas lecciones aprendidas durante este año, en el cual he tenido la oportunidad de acompañar y revisar a docenas de proyectos en clientes y resumir algunos elementos comunes que puedan ser útiles para ustedes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Video Tutorial: Análisis de Tweets con IBM Cloud y Node-RED</title>
      <link>http://localhost:1313/archive/tutorial-analisis-tweets-ibm-cloud/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 20:21:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archive/tutorial-analisis-tweets-ibm-cloud/</guid>
      <description>Tutorial introductorio sobre cómo usar la plataforma PaaS de IBM Cloud para crear un flujo básico de captura y análisis de tweets usando Node-RED y Node.js.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Video: Introducción al IBM Cloud Watson Data Platform</title>
      <link>http://localhost:1313/archive/introduccion-watson-data-platform/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 19:46:01 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archive/introduccion-watson-data-platform/</guid>
      <description>Revisión rápida de la plataforma de analítica de IBM Cloud, incluyendo Watson Studio, grabada en marzo de 2018 y actualizada con los cambios posteriores al evento IBM Think.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Watson Analytics: Lanzamiento de la Herramienta Analítica Freemium de IBM</title>
      <link>http://localhost:1313/archive/watson-analytics-freemium-launch/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 00:19:47 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archive/watson-analytics-freemium-launch/</guid>
      <description>Análisis del lanzamiento público de Watson Analytics, la solución freemium de IBM que democratiza el análisis de datos empresariales sin necesidad de un data scientist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>6 retos en la adopción de Hadoop en Suramérica</title>
      <link>http://localhost:1313/archive/hadoop-adoption-challenges-south-america/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archive/hadoop-adoption-challenges-south-america/</guid>
      <description>Análisis de los seis principales desafíos en la adopción de Hadoop en Suramérica, comparando patrones con Norteamérica e identificando casos de éxito en banca, telecomunicaciones y retail.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Watson Foundations: una propuesta de simplicidad para proyectos de Big Data and Analytics</title>
      <link>http://localhost:1313/archive/watson-foundations-big-data-analytics/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/archive/watson-foundations-big-data-analytics/</guid>
      <description>Una propuesta de IBM Watson Foundations para abordar la complejidad en proyectos de Big Data y Analytics, incluyendo arquitectura de plataforma y la integración de tecnologías tradicionales con emergentes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
